\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}

\title{Memória externa}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Instituto Federal de Alagoas}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Disco magnético}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Disco não magnético
  \item<3-> Substrato (alumínio)
  \item<4-> Substrato (vidro)
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Leitura magnética e mecanismos de gravação}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Cabeça de leitura
  \item<3-> Cabeça de escrita
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Organização e formatação de dados}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Trilhas
  \item<3-> Lacunas
  \item<4-> Setores
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Características físicas}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Disco com cabeça fixa
  \item<3-> Disco com cabeça móvel
  \item<4-> Disco não removível
  \item<5-> Disco removível
  \item<6-> Dupla face
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Parâmetros de desempenho de disco}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Temp de busca
  \item<3-> Atraso rotacional
  \item<4-> Tempo de acesso
  \item<5-> Tempo de transferência
  \item<6-> Dupla face
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{RAID}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Nível 0: não redundante
  \item<3-> Nível 1: espelhado 
  \item<4-> Nível 2: redundante 
  \item<5-> Nível 3: paridade de bit intercalada 
  \item<6-> Nível 4: paridade de bloco intercalada
  \item<7-> Nível 5: paridade de bloco disitribuída e intercalada
  \item<8-> Nível 6: paridade de bloco dual distribuída e intercalada 
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Memória óptica}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> CD
  \item<3-> CD-ROM
  \item<4-> CD-R
  \item<5-> CD-RW
  \item<6-> DVD
  \item<7-> DVD-R
  \item<8-> DVD-RW
  \item<9-> Blu-Ray DVD
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Fita magnética}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> LTO-1 (200 GB)
  \item<3-> LTO-2 (400 GB)
  \item<4-> LTO-3 (800 GB)
  \item<5-> LTO-4 (1600 GB)
  \item<6-> LTO-5 (3,2 TB)
  \item<7-> LTO-6 (6,4 TB)
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/image/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
